<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog | rooyca</title>
    <link>https://rooyca.github.io/es/</link>
    <description>Recent content on blog | rooyca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://rooyca.github.io/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pi-hole para Android - [ROOT]</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/pihole_android/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/pihole_android/</guid>
      <description>Post original: Aquí Nota: No hay ningún respaldo o asociación entre esta página y Pi-hole© LLC. Si encuentras esto útil, ellos merecen tu apoyo.
Pi-hole es una aplicación para el bloqueo de anuncios y rastreadores para Linux que actúa como un &amp;ldquo;agujero negro&amp;rdquo; de DNS destinado mayoritariamente para el uso en redes privadas. Está diseñado para dispositivos integrados de baja potencia con capacidad de red, enfocándose en la Raspberry Pi como su plataforma de hardware de referencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear una estacion de radio online 100% Gratis - Radio Project (Parte 1)</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/radio_project_primera_parte/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/radio_project_primera_parte/</guid>
      <description>Bienvenidx a Radio Project Hoy quiero comenzar una serie de publicaciones en las que iremos aprendiendo juntos los pasos que hay que seguir a la hora de crear una estación de radio online. En un primer momento, cuando comencé con este proyecto me encontré con varias plataformas que ofrecían este servicio de forma gratuita, pero la gran mayoría de páginas eran de pago y otras habían envejecido bastante mal, es decir, su interfaz no era la más moderna, precisamente; Pero un día encontré ZenoRadio (NO ES PUBLICIDAD, en verdad es buena la plataforma), una alternativa moderna y con un plan gratuito bastante generoso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo Apolíneo y lo Dionisíaco en Nietzsche</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/apolinio_dionisiaco_nietzsche/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/apolinio_dionisiaco_nietzsche/</guid>
      <description>Todo lo aquí citado es tomado de: La justificación estética del mal en el joven Nietzsche, Germán Melendez (Ideas y Valores, núm. 116)
Lo Dionisíaco Para Nietzsche lo Dionisíaco representa la unidad de las cosas. Es decir:
&amp;ldquo;lo Uno primordial&amp;rdquo; en cuanto &amp;ldquo;lo eternamente sufriente y contradictorio&amp;rdquo; (NT 57)
El dolor implicado en la experiencia dionisíaco, podría decirse, esta en que, a pesar de reconocerse la existencia tanto de lo [U]no como de lo individual, no se logra concebir a los dos sino como una dualidad, es decir, como si se tratara también en este caso de dos entidades individuales y separadas, enteramente excluyentes y contrarias la una para la otra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VC - Una radio para todxs</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/projects/vc_radio/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/projects/vc_radio/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando un acortador de enlaces en 12 lineas de código usando Cloudflare Workers &#43; Bonus</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/cloudflare_url_shortener/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/cloudflare_url_shortener/</guid>
      <description>Post original aquí
Cloudflare Workers Cloudflare Workers, de forma muy resumida, es un entorno serverless que corre Javascript. Básicamente, escribes código que se ocupa de peticiones HTTP, similar a Node.js. El código es desplegado globalmente en toda la red de Cloudflare, lo que significa que siempre está corriendo lo más cerca posible del usuario final.
Para este proyecto, al ser algo pequeño, con el plan gratis será más que suficiente. Si te interesa hacer algo más grande te vendría bien revisar los planes de pago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kavita - Mangas, Comics y Libros en un solo lugar</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/projects/kavita/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/projects/kavita/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PicoCTF Writeup – Reverse Engineering (asm2)</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/picoctf_asm2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/picoctf_asm2/</guid>
      <description>Información: Nombre de la plataforma: PicoCTF
Nombre del reto: asm2
Categoría: Ingeniería Inversa
Puntos: 250
PicoCTF 2019.
Descripción del reto: ¿Qué retorna asm2(0xb, 0x2e)? Envía la bandera como un valor hexadecimal (comienza con &amp;lsquo;0x&amp;rsquo;). NOTA: El envío para este reto NO será en el formato normal de las banderas. Código.
Pista: Condiciones en ensamblador
Writeup (Inicio) En este reto, tenemos el código fuente en ensamblador. El archivo se llama test.S y acontinuación puedes ver el código en cuestion:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enviar correos desde Gmail usando tu propio dominio</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/correos_desde_gmail_con_dominio_propio/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/correos_desde_gmail_con_dominio_propio/</guid>
      <description>Primero - Redireccionar el trafico Lo primero que debemos hacer es redireccionar el trafico de nuestro cuenta de correo electrónico (en este caso me@rooyca.xyz) hacia Gmail. Para ello vamos a nuestro proveedor de dominio o nuestro CDN de preferencia, en mi caso CloudFlare. Ahora nos dirigimos a la parte de Email &amp;gt; Routes &amp;gt; Create address.
Creamos nuestra dirección apuntando al Gmail con el que vamos a configurar nuestra cuenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alojar Wordpress en la nube (Google Cloud)</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/wordpress_cloud/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/wordpress_cloud/</guid>
      <description>Creando la Máquina Virtual &amp;ldquo;WordPress es un sistema de gestión de contenidos lanzado el 27 de mayo de 2003, enfocado a la creación de cualquier tipo de página web&amp;rdquo;. Según estas veinte estadísticas sobre WordPress para el 2022 encontramos que WordPress es usado por el 43.2% de todas las páginas en Internet.
Para poder correr WordPress en Google Cloud (GCloud de ahora en adelante), primeramente debemos crear una máquina virtual con una de las imágenes con las que cuenta GCloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finance - Una app sencilla para manejar las finanzas</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/projects/finance/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/projects/finance/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PDF Reader - Un lector de PDFs liviano y estético</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/projects/portfolio_ankla/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/projects/portfolio_ankla/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una guía para compartir archivos en la Blockchain con IPFS</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/compartir_archivos_ipfs/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/compartir_archivos_ipfs/</guid>
      <description>IPFS, o Interplanetary File System, creado por Protocol Labs, es un protocolo peer-to-peer donde cada nodo almacena una colección de archivos hasheados. Un usuario que desee alguno de esos archivos se conecta a una capa de este protocolo y por medio del Hash, IPFS se encarga &amp;ldquo;recolectar&amp;rdquo; el archivo que está distribuido a través de los nodos y finalmente envía el archivo al usuario que lo solicitó.
¿Recuerdan BitTorrent? Pues es parecido, solo que con IPFS tienes más control de tus archivos y se hace referencia a tus archivos por medio de hashes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como extraer la obra completa de Shakespeare de una Imagen</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/esteganografia_basica/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/esteganografia_basica/</guid>
      <description>Esteganografía ¿Qué es? A diferencia de la criptografía, donde es obvio que se está ocultando algo, la esteganografía oculta la información de tal forma que no se levante sospechas de que hay algo oculto. Esto se consigue por medio de diferentes técnicas que nos permiten ocultar archivos, imágenes, textos o incluso vídeos dentro de otros archivos.
¿Cómo funciona? Hay diferentes técnicas para ocultar información dentro de archivos. Una de las más usadas y quizás la más sencilla de entender es la comúnmente conocido como &amp;ldquo;Técnica del Bit menos significante&amp;rdquo; o LSB (por sus siglas en inglés).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crea tu primera API con FLASK</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/flask_basic_api/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/flask_basic_api/</guid>
      <description>Antes que nada, aqui te dejo el link por si deseas clonar directamente el repositorio de Github.
Desarollando nuestra API Para este tutorial vamos a utilizar principalmente el &amp;ldquo;Mini&amp;rdquo;-Framework Flask y algunas extenciones del mismo. Para la instalación de todos los paquetes me gustaria dejarte dos opciones:
Instalar los siguientes paquetes con el comando pip install x-paquete flask flask_restful flask_sqlalchemy Descargar el el archivo requirements.txt e instalar todo de una vez con el comando pip install -r requirements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creando nuestros propios comandos en Linux | Alias</title>
      <link>https://rooyca.github.io/es/articles/linux_comands/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rooyca.github.io/es/articles/linux_comands/</guid>
      <description>Creando nuestros Aliases Alias es una forma sencilla de mapper, bindear, unir(?) comandos. Esta es la mejor manera de ahorrarnos tiempo a la hora de escribir cadenas larguísimas de comandos. Si nosotros escribimos &amp;ldquo;alias&amp;rdquo; en nuestra terminal debería aparecernos los aliases predeterminados de nuestro sistema, algo así: Como podran notar, en mi caso tengo dos alias customizados: price y subl; el primero es un script en python que uso para ver el comportamiento del mercado crypto y el segundo es simplemtente para abrir SublimeText.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
